\section{Einleitung}
Lange Zeit stellten sehr kleine Messsignale ihm Rahmen der Messtechnik ein großes Problem dar. Hierbei verschwinden zu messende Signale im Rauschen und können somit nicht mehr sicher erfasst werden. Abhilfe schafft heutzutage der Lock-In-Verstärker. Dieser stellt eine klassische Messmethode um Rausch und Störsignale zu unterdrücken dar. Das Signal zu Rauschverhältnis (SNR) wird dabei deutlich verbessert, sodass auch schwache Messsignale sicher erfasst werden können.

In Rahmen dieses Praktikums wurden insgesamt drei Versuche aus der Lasermesstechnik mit dem Lock-In-Verstärker durchgeführt. Zu erst ist dabei die Messung der optischen Dichte von verschiednen Graufiltern zu nennen. Außerdem wurde ein Lasermikrophon realisiert. Zuletzt wurden Messungen an einem Laserabstandssensor aufgenommen. Im Folgenden werden die einzelnen Versuche beschrieben und die Messergebnisse interpretiert.
